{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Sa v√µid minuga kooli s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Peatun selleks etten√§htud kohtades."},{"text":"Minuga s√µitmiseks oleks ehk piletit vaja."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel reisida √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et paigal p√ºsida."},{"text":"Sa v√µid minu peale puhkuse v√µtta."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu liikumiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Mul on tihti kelluke."},{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid inimesi linnast linna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Jooksen graafikus."},{"text":"Istud autos, kui s√µidad minuga."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui auto."},{"text":"Minuga s√µites on vaja turvav√∂√∂d."},{"text":"Ô∏è Stardin lennujaamast."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Kannan ainult 1 v√µi 2 inimest. Mul on kaks ratast ja mootor ning olen kiirem kui jalgratas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja kiivrit."},{"text":"Vajan t√∂√∂tamiseks k√ºtust."},{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui auto."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"S√µidan maa alla ja kannan paljusid inimesi kiiresti l√§bi linna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nimetatakse ka metrooks."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Olen hea v√µimalus liiklust v√§ltida."}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis kannab kaupa, ja m√µnikord ka inimesed, lagedal, avatud \"voodil\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui poolhaagis."},{"text":"Mind kasutatakse sageli t√∂√∂ks."},{"text":"Ô∏è Mind n√§hakse tavaliselt teedel ja taludes."}],"options":[{"label":"Minivan","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen lendav masin, mille peal on keerlevad terad. Ma v√µin √ºhes kohas h√µljuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei vaja √µhkut√µusmiseks lennurada."},{"text":"Mind kasutatakse sageli p√§√§stemissioonideks."},{"text":"Olen hea l√ºhikeste vahemaade l√§bimiseks."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma vean autosid √ºle vee. Mul on lai, lapik tekk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen paadit√º√ºp."},{"text":"Mind kasutatakse l√ºhikesteks s√µitudeks √ºle vee."},{"text":"üòÄ Ma reisin tihti edasi-tagasi regulaarselt."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":true},{"label":"Kaubalaev","isCorrect":false},{"label":"Jaht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Kannan rohelist mantlit, kuid k√§ed puuduvad. Mulle meeldib p√§ike ja vihm, aga ujuda ei saa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan pisikesest seemnest."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Vajan elamiseks vett."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen taim, mis on punane, mahlane ja √ºmmargune. Kasvatan viinapuul ja olen √ºmberringi maitsev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad ilmad."},{"text":"Inimesed panid mind v√µileibadele."},{"text":"Minu v√§rv on nagu tulet√µrjeauto."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on pea ja vars, aga n√§gu ei ole. Ma tunnen magusat l√µhna ja v√µib olla palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Mesilased armastavad mind."},{"text":"Kasvatan aedades."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline, lehtede asemel n√µelad. Sa kaunistad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."},{"text":"Esinejad paigutatakse tihti minu alla."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ k√∂√∂givili ja j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa."},{"text":"Olen tihti oran≈æ, kuid v√µib olla ka teisi v√§rve."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on seest kare pruun nahk ja magus valge. Ahvid armastavad mind s√º√ºa, aga mina kasvan k√µrgel taimel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan troopilises kliimas."},{"text":"Mind saab kasutada smuutides."},{"text":"Ahvid armastavad neid"}],"options":[{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on teravad n√µelad, aga ma ei ole m√§nnipuu. Elan k√µrbes ja suudan palju vett talletada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma arenen j√µudsalt kuivas keskkonnas."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind k√µrbes."},{"text":"‚òÄÔ∏è V√µin olla ohtlik katsuda."}],"options":[{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib, kui on palav. Inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti v√µine ja soolane."},{"text":"Alustan kernelina."},{"text":"Olen filmide ajal populaarne sn√§kk."}],"options":[{"label":"Ka≈°ew","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Mandli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kes toodab suurt √ºmmargust vilja. Olen v√§ljast roheline ja seest punane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuumal p√§eval v√§ga v√§rskendav."},{"text":"Ô∏è Mind s√º√ºakse tihti suve jooksul."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Cantaloupe","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab vees ja millel on suured √ºmmargused lehed, mis h√µljuvad. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Konnad armastavad minu kallal h√§ngida."},{"text":"Mul v√µivad olla ilusad lilled."},{"text":"Ô∏è Elan tiikides ja j√§rvedes."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Rattaralli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}